{
  "surah_id": "72",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "72:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ أُوحِىَ إِلَىَّ أَنَّهُ ٱسْتَمَعَ نَفَرٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَقَالُوٓا۟ إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَانًا عَجَبًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ٱلْقَٰسِطُونَ",
            "قُلْ",
            "شِهَابًا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "قُلْ _____ إِلَىَّ أَنَّهُ ٱسْتَمَعَ نَفَرٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَقَالُوٓا۟ إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَانًا عَجَبًا",
          "answer": "أُوحِىَ",
          "options": [
            "أُوحِىَ",
            "ٱلطَّرِيقَةِ",
            "ﰙ",
            "فَزَادُوهُمْ"
          ],
          "translation": "It has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "قُلْ أُوحِىَ _____ أَنَّهُ ٱسْتَمَعَ نَفَرٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَقَالُوٓا۟ إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَانًا عَجَبًا",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "يَدَيْهِ",
            "إِلَىَّ",
            "أَشَرٌّ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "قُلْ أُوحِىَ إِلَىَّ _____ ٱسْتَمَعَ نَفَرٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَقَالُوٓا۟ إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَانًا عَجَبًا",
          "answer": "أَنَّهُ",
          "options": [
            "أَنَّهُ",
            "مَا",
            "تَحَرَّوْا۟",
            "ٱرْتَضَىٰ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "قُلْ أُوحِىَ إِلَىَّ أَنَّهُ _____ نَفَرٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَقَالُوٓا۟ إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَانًا عَجَبًا",
          "answer": "ٱسْتَمَعَ",
          "options": [
            "قِدَدًا",
            "ٱسْتَمَعَ",
            "فَمَنْ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "listened"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "قُلْ أُوحِىَ إِلَىَّ أَنَّهُ ٱسْتَمَعَ _____ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَقَالُوٓا۟ إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَانًا عَجَبًا",
          "answer": "نَفَرٌ",
          "options": [
            "وَرِسَٰلَٰتِهِۦ",
            "بِهِۦ",
            "أَبَدًا",
            "نَفَرٌ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "قُلْ أُوحِىَ إِلَىَّ أَنَّهُ ٱسْتَمَعَ نَفَرٌ _____ ٱلْجِنِّ فَقَالُوٓا۟ إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَانًا عَجَبًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَأَلَّوِ",
            "وَشُهُبًا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "قُلْ أُوحِىَ إِلَىَّ أَنَّهُ ٱسْتَمَعَ نَفَرٌ مِّنَ _____ فَقَالُوٓا۟ إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَانًا عَجَبًا",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "ظَنَنَّآ",
            "يَعْصِ",
            "قُرْءَانًا",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "قُلْ أُوحِىَ إِلَىَّ أَنَّهُ ٱسْتَمَعَ نَفَرٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ _____ إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَانًا عَجَبًا",
          "answer": "فَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَأَنَّا",
            "أَمَدًا",
            "أَحَدًا",
            "فَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "قُلْ أُوحِىَ إِلَىَّ أَنَّهُ ٱسْتَمَعَ نَفَرٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَقَالُوٓا۟ _____ سَمِعْنَا قُرْءَانًا عَجَبًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "وَلَا",
            "لَمَّا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "قُلْ أُوحِىَ إِلَىَّ أَنَّهُ ٱسْتَمَعَ نَفَرٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَقَالُوٓا۟ إِنَّا _____ قُرْءَانًا عَجَبًا",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "ﰑ",
            "يَدَيْهِ",
            "سَمِعْنَا",
            "نَقْعُدُ"
          ],
          "translation": "heard"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "قُلْ أُوحِىَ إِلَىَّ أَنَّهُ ٱسْتَمَعَ نَفَرٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَقَالُوٓا۟ إِنَّا سَمِعْنَا _____ عَجَبًا",
          "answer": "قُرْءَانًا",
          "options": [
            "نُّشْرِكَ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "قُلْ",
            "قُرْءَانًا"
          ],
          "translation": "a Quran"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "قُلْ أُوحِىَ إِلَىَّ أَنَّهُ ٱسْتَمَعَ نَفَرٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَقَالُوٓا۟ إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَانًا _____",
          "answer": "عَجَبًا",
          "options": [
            "ﰎ",
            "عَجَبًا",
            "رَشَدًا",
            "وَأَنَّا"
          ],
          "translation": "amazing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "72:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ إِلَى ٱلرُّشْدِ فَـَٔامَنَّا بِهِۦ وَلَن نُّشْرِكَ بِرَبِّنَآ أَحَدًا",
          "answer": "يَهْدِىٓ",
          "options": [
            "دُونَ",
            "يَهْدِىٓ",
            "أَحَدًا",
            "ٱلرُّشْدِ"
          ],
          "translation": "It guides"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "يَهْدِىٓ _____ ٱلرُّشْدِ فَـَٔامَنَّا بِهِۦ وَلَن نُّشْرِكَ بِرَبِّنَآ أَحَدًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلْمُسْلِمُونَ",
            "إِنَّمَآ",
            "وَمِنَّا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "يَهْدِىٓ إِلَى _____ فَـَٔامَنَّا بِهِۦ وَلَن نُّشْرِكَ بِرَبِّنَآ أَحَدًا",
          "answer": "ٱلرُّشْدِ",
          "options": [
            "بِرَبِّهِۦ",
            "ٱلرُّشْدِ",
            "ﰑ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "the right way"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "يَهْدِىٓ إِلَى ٱلرُّشْدِ _____ بِهِۦ وَلَن نُّشْرِكَ بِرَبِّنَآ أَحَدًا",
          "answer": "فَـَٔامَنَّا",
          "options": [
            "فَـَٔامَنَّا",
            "هَرَبًا",
            "يَسْلُكُ",
            "لِّنَفْتِنَهُمْ"
          ],
          "translation": "so we believe"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "يَهْدِىٓ إِلَى ٱلرُّشْدِ فَـَٔامَنَّا _____ وَلَن نُّشْرِكَ بِرَبِّنَآ أَحَدًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "لَّن",
            "بِهِۦ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "يَهْدِىٓ إِلَى ٱلرُّشْدِ فَـَٔامَنَّا بِهِۦ _____ نُّشْرِكَ بِرَبِّنَآ أَحَدًا",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "وَلَن",
            "غَيْبِهِۦٓ",
            "رَأَوْا۟",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and never"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "يَهْدِىٓ إِلَى ٱلرُّشْدِ فَـَٔامَنَّا بِهِۦ وَلَن _____ بِرَبِّنَآ أَحَدًا",
          "answer": "نُّشْرِكَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَأَنَّا",
            "نُّشْرِكَ"
          ],
          "translation": "we will associate"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "يَهْدِىٓ إِلَى ٱلرُّشْدِ فَـَٔامَنَّا بِهِۦ وَلَن نُّشْرِكَ _____ أَحَدًا",
          "answer": "بِرَبِّنَآ",
          "options": [
            "بِرَبِّنَآ",
            "مَقَٰعِدَ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "with our Lord"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَهْدِىٓ إِلَى ٱلرُّشْدِ فَـَٔامَنَّا بِهِۦ وَلَن نُّشْرِكَ بِرَبِّنَآ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "بِرَبِّهِۦ",
            "يَعْصِ",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "72:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ تَعَٰلَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا ٱتَّخَذَ صَٰحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
          "answer": "وَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "بِرَبِّهِۦ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "ظَنَنَّآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And that He "
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَأَنَّهُۥ _____ جَدُّ رَبِّنَا مَا ٱتَّخَذَ صَٰحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
          "answer": "تَعَٰلَىٰ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَمْ",
            "تَعَٰلَىٰ",
            "يَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "Exalted is"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَأَنَّهُۥ تَعَٰلَىٰ _____ رَبِّنَا مَا ٱتَّخَذَ صَٰحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
          "answer": "جَدُّ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "رَبُّهُمْ",
            "جَدُّ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the) Majesty"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَأَنَّهُۥ تَعَٰلَىٰ جَدُّ _____ مَا ٱتَّخَذَ صَٰحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "بِهِۦ",
            "ﰆ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "(of) our Lord "
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَأَنَّهُۥ تَعَٰلَىٰ جَدُّ رَبِّنَا _____ ٱتَّخَذَ صَٰحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "لَهُۥ",
            "وَأَنَّهُمْ",
            "فَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَأَنَّهُۥ تَعَٰلَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا _____ صَٰحِبَةً وَلَا وَلَدًا",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "ٱلْقَٰسِطُونَ",
            "مِّنَ",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "He has taken"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَأَنَّهُۥ تَعَٰلَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا ٱتَّخَذَ _____ وَلَا وَلَدًا",
          "answer": "صَٰحِبَةً",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَنْ",
            "صَٰحِبَةً",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "a wife"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَأَنَّهُۥ تَعَٰلَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا ٱتَّخَذَ صَٰحِبَةً _____ وَلَدًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "رَصَدًا",
            "ظَنَنَّآ",
            "يَسْلُكْهُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَأَنَّهُۥ تَعَٰلَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا ٱتَّخَذَ صَٰحِبَةً وَلَا _____",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "مِن",
            "قُلْ",
            "وَلَدًا",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "a son"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "72:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ كَانَ يَقُولُ سَفِيهُنَا عَلَى ٱللَّهِ شَطَطًا",
          "answer": "وَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَأَنَّهُۥ",
            "كُنَّا",
            "ﰛ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "And that he"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَأَنَّهُۥ _____ يَقُولُ سَفِيهُنَا عَلَى ٱللَّهِ شَطَطًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أَقَرِيبٌ",
            "كَانَ",
            "قُلْ",
            "رَّسُولٍ"
          ],
          "translation": "used to"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ _____ سَفِيهُنَا عَلَى ٱللَّهِ شَطَطًا",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "نَاصِرًا",
            "ظَنَنتُمْ",
            "يَقُولُ",
            "فَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "speak "
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ يَقُولُ _____ عَلَى ٱللَّهِ شَطَطًا",
          "answer": "سَفِيهُنَا",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "سَفِيهُنَا",
            "صَٰحِبَةً",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "the foolish among us"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ يَقُولُ سَفِيهُنَا _____ ٱللَّهِ شَطَطًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "وَٱلْجِنُّ",
            "ﰛ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ يَقُولُ سَفِيهُنَا عَلَى _____ شَطَطًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِرَبِّهِۦ",
            "لِلسَّمْعِ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَبْعَثَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ يَقُولُ سَفِيهُنَا عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "شَطَطًا",
          "options": [
            "شَطَطًا",
            "قُلْ",
            "أَحَدًا",
            "حَطَبًا"
          ],
          "translation": "an excessive transgression"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "72:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ ظَنَنَّآ أَن لَّن تَقُولَ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "وَأَنَّا",
          "options": [
            "وَأَنَّا",
            "وَلَنْ",
            "عَلَيْهِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And that we"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَأَنَّا _____ أَن لَّن تَقُولَ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "ظَنَنَّآ",
          "options": [
            "لِّنَفْتِنَهُمْ",
            "بِرِجَالٍ",
            "ظَنَنَّآ",
            "طَرَآئِقَ"
          ],
          "translation": "thought"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ _____ لَّن تَقُولَ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰌ",
            "كُنَّا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن _____ تَقُولَ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "لَّن",
            "شَطَطًا",
            "قَامَ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن _____ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "تَقُولَ",
          "options": [
            "حَرَسًا",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "تَقُولَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "will say"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن تَقُولَ _____ وَٱلْجِنُّ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "ٱلْإِنسُ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "ٱلْإِنسُ",
            "رَبِّى",
            "لِبَدًا"
          ],
          "translation": "the men"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن تَقُولَ ٱلْإِنسُ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "وَٱلْجِنُّ",
          "options": [
            "وَٱلْجِنُّ",
            "ٱلْمُسْلِمُونَ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "تَحَرَّوْا۟"
          ],
          "translation": "and the jinn"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن تَقُولَ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "ظَنَنَّآ",
            "مُلْتَحَدًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن تَقُولَ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَى _____ كَذِبًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰔ",
            "وَٱلْجِنُّ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن تَقُولَ ٱلْإِنسُ وَٱلْجِنُّ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "فَوَجَدْنَٰهَا",
            "قُلْ",
            "تُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "any lie"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "72:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ كَانَ رِجَالٌ مِّنَ ٱلْإِنسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
          "answer": "وَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "دُونَ",
            "شَدِيدًا",
            "أَرَادَ",
            "وَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَأَنَّهُۥ _____ رِجَالٌ مِّنَ ٱلْإِنسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "رَبِّنَا",
            "كَانَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(there) were"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ _____ مِّنَ ٱلْإِنسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
          "answer": "رِجَالٌ",
          "options": [
            "قَامَ",
            "رِجَالٌ",
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ رِجَالٌ _____ ٱلْإِنسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "عَن",
            "كُلَّ",
            "وَمَن",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ رِجَالٌ مِّنَ _____ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
          "answer": "ٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "ٱلْإِنسِ",
            "كَانَ",
            "صَعَدًا"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ رِجَالٌ مِّنَ ٱلْإِنسِ _____ بِرِجَالٍ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
          "answer": "يَعُوذُونَ",
          "options": [
            "يَعُوذُونَ",
            "يَهْدِىٓ",
            "أَدْعُوا۟",
            "أَشَرٌّ"
          ],
          "translation": "who sought refuge"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ رِجَالٌ مِّنَ ٱلْإِنسِ يَعُوذُونَ _____ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
          "answer": "بِرِجَالٍ",
          "options": [
            "عَدَدًا",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "أَحَدًا",
            "بِرِجَالٍ"
          ],
          "translation": "in (the) men"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ رِجَالٌ مِّنَ ٱلْإِنسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ _____ ٱلْجِنِّ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فَوَجَدْنَٰهَا",
            "وَلَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ رِجَالٌ مِّنَ ٱلْإِنسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِّنَ _____ فَزَادُوهُمْ رَهَقًا",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "لِجَهَنَّمَ",
            "وَلَنْ",
            "سَمِعْنَا",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ رِجَالٌ مِّنَ ٱلْإِنسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِّنَ ٱلْجِنِّ _____ رَهَقًا",
          "answer": "فَزَادُوهُمْ",
          "options": [
            "يَبْعَثَ",
            "وَلَا",
            "فَزَادُوهُمْ",
            "غَدَقًا"
          ],
          "translation": "so they increased them"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَأَنَّهُۥ كَانَ رِجَالٌ مِّنَ ٱلْإِنسِ يَعُوذُونَ بِرِجَالٍ مِّنَ ٱلْجِنِّ فَزَادُوهُمْ _____",
          "answer": "رَهَقًا",
          "options": [
            "يُوعَدُونَ",
            "لَمَّا",
            "رَهَقًا",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(in) burden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "72:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 60,
          "question": "_____ ظَنُّوا۟ كَمَا ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَبْعَثَ ٱللَّهُ أَحَدًا",
          "answer": "وَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَأَنَّا",
            "وَأَنَّهُمْ",
            "أَحَدٌ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "And that they"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَأَنَّهُمْ _____ كَمَا ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَبْعَثَ ٱللَّهُ أَحَدًا",
          "answer": "ظَنُّوا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلَنْ",
            "ظَنُّوا۟",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "thought"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا۟ _____ ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَبْعَثَ ٱللَّهُ أَحَدًا",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "بَخْسًا",
            "قَدْ",
            "بِرِجَالٍ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا۟ كَمَا _____ أَن لَّن يَبْعَثَ ٱللَّهُ أَحَدًا",
          "answer": "ظَنَنتُمْ",
          "options": [
            "رَّسُولٍ",
            "يَعُوذُونَ",
            "ظَنَنتُمْ",
            "ٱرْتَضَىٰ"
          ],
          "translation": "you thought"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا۟ كَمَا ظَنَنتُمْ _____ لَّن يَبْعَثَ ٱللَّهُ أَحَدًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "أَن",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا۟ كَمَا ظَنَنتُمْ أَن _____ يَبْعَثَ ٱللَّهُ أَحَدًا",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "لَأَسْقَيْنَٰهُم",
            "مَّا",
            "كُنَّا",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا۟ كَمَا ظَنَنتُمْ أَن لَّن _____ ٱللَّهُ أَحَدًا",
          "answer": "يَبْعَثَ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "يَبْعَثَ",
            "يَسْلُكُ",
            "يُجِيرَنِى"
          ],
          "translation": "will raise"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا۟ كَمَا ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَبْعَثَ _____ أَحَدًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَدَيْهِمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "هَرَبًا",
            "مِنَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَأَنَّهُمْ ظَنُّوا۟ كَمَا ظَنَنتُمْ أَن لَّن يَبْعَثَ ٱللَّهُ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَحَدًا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "72:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 69,
          "question": "_____ لَمَسْنَا ٱلسَّمَآءَ فَوَجَدْنَٰهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
          "answer": "وَأَنَّا",
          "options": [
            "سَفِيهُنَا",
            "وَأَنَّ",
            "ﰃ",
            "وَأَنَّا"
          ],
          "translation": "And that we"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَأَنَّا _____ ٱلسَّمَآءَ فَوَجَدْنَٰهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
          "answer": "لَمَسْنَا",
          "options": [
            "لَمَسْنَا",
            "أَحَدًا",
            "أَرَادَ",
            "يَهْدِىٓ"
          ],
          "translation": "sought to touch"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَأَنَّا لَمَسْنَا _____ فَوَجَدْنَٰهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "بِرِجَالٍ",
            "وَلَدًا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَأَنَّا لَمَسْنَا ٱلسَّمَآءَ _____ مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
          "answer": "فَوَجَدْنَٰهَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "نُّشْرِكَ",
            "ﰁ",
            "فَوَجَدْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "but we found it"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَأَنَّا لَمَسْنَا ٱلسَّمَآءَ فَوَجَدْنَٰهَا _____ حَرَسًا شَدِيدًا وَشُهُبًا",
          "answer": "مُلِئَتْ",
          "options": [
            "فَكَانُوا۟",
            "ٱرْتَضَىٰ",
            "مُلِئَتْ",
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟"
          ],
          "translation": "filled (with)"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَأَنَّا لَمَسْنَا ٱلسَّمَآءَ فَوَجَدْنَٰهَا مُلِئَتْ _____ شَدِيدًا وَشُهُبًا",
          "answer": "حَرَسًا",
          "options": [
            "وَأَنَّا",
            "قُرْءَانًا",
            "كَانَ",
            "حَرَسًا"
          ],
          "translation": "guards"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَأَنَّا لَمَسْنَا ٱلسَّمَآءَ فَوَجَدْنَٰهَا مُلِئَتْ حَرَسًا _____ وَشُهُبًا",
          "answer": "شَدِيدًا",
          "options": [
            "فَزَادُوهُمْ",
            "ﰌ",
            "ٱلْقَٰسِطُونَ",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَأَنَّا لَمَسْنَا ٱلسَّمَآءَ فَوَجَدْنَٰهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيدًا _____",
          "answer": "وَشُهُبًا",
          "options": [
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "وَشُهُبًا",
            "وَأَنَّا",
            "جَدُّ"
          ],
          "translation": "and flaming fires"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "72:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 77,
          "question": "_____ كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَٰعِدَ لِلسَّمْعِ فَمَن يَسْتَمِعِ ٱلْءَانَ يَجِدْ لَهُۥ شِهَابًا رَّصَدًا",
          "answer": "وَأَنَّا",
          "options": [
            "مِن",
            "قُلْ",
            "ﰙ",
            "وَأَنَّا"
          ],
          "translation": "And that we"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَأَنَّا _____ نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَٰعِدَ لِلسَّمْعِ فَمَن يَسْتَمِعِ ٱلْءَانَ يَجِدْ لَهُۥ شِهَابًا رَّصَدًا",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "أُرِيدَ",
            "كُنَّا",
            "وَأَلَّوِ",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "used to"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَأَنَّا كُنَّا _____ مِنْهَا مَقَٰعِدَ لِلسَّمْعِ فَمَن يَسْتَمِعِ ٱلْءَانَ يَجِدْ لَهُۥ شِهَابًا رَّصَدًا",
          "answer": "نَقْعُدُ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "لَهُۥ",
            "إِنِّى",
            "نَقْعُدُ"
          ],
          "translation": "sit"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ _____ مَقَٰعِدَ لِلسَّمْعِ فَمَن يَسْتَمِعِ ٱلْءَانَ يَجِدْ لَهُۥ شِهَابًا رَّصَدًا",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "وَشُهُبًا",
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
            "مِنْهَا",
            "ٱلْمُسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "there in"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا _____ لِلسَّمْعِ فَمَن يَسْتَمِعِ ٱلْءَانَ يَجِدْ لَهُۥ شِهَابًا رَّصَدًا",
          "answer": "مَقَٰعِدَ",
          "options": [
            "مَقَٰعِدَ",
            "مِّنَ",
            "يُعْرِضْ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "positions"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَٰعِدَ _____ فَمَن يَسْتَمِعِ ٱلْءَانَ يَجِدْ لَهُۥ شِهَابًا رَّصَدًا",
          "answer": "لِلسَّمْعِ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "إِلَى",
            "لِلسَّمْعِ",
            "وَلَنْ"
          ],
          "translation": "for hearing"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَٰعِدَ لِلسَّمْعِ _____ يَسْتَمِعِ ٱلْءَانَ يَجِدْ لَهُۥ شِهَابًا رَّصَدًا",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "إِنَّمَآ",
            "عَبْدُ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "but (he) who"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَٰعِدَ لِلسَّمْعِ فَمَن _____ ٱلْءَانَ يَجِدْ لَهُۥ شِهَابًا رَّصَدًا",
          "answer": "يَسْتَمِعِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَسْتَمِعِ",
            "أَحَدًا",
            "يُعْرِضْ"
          ],
          "translation": "listens"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَٰعِدَ لِلسَّمْعِ فَمَن يَسْتَمِعِ _____ يَجِدْ لَهُۥ شِهَابًا رَّصَدًا",
          "answer": "ٱلْءَانَ",
          "options": [
            "ٱلْءَانَ",
            "ﰅ",
            "ﰚ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "now"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَٰعِدَ لِلسَّمْعِ فَمَن يَسْتَمِعِ ٱلْءَانَ _____ لَهُۥ شِهَابًا رَّصَدًا",
          "answer": "يَجِدْ",
          "options": [
            "أَنَّهُ",
            "لِّنَفْتِنَهُمْ",
            "يَجِدْ",
            "سَفِيهُنَا"
          ],
          "translation": "will find"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَٰعِدَ لِلسَّمْعِ فَمَن يَسْتَمِعِ ٱلْءَانَ يَجِدْ _____ شِهَابًا رَّصَدًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "قَدْ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَٰعِدَ لِلسَّمْعِ فَمَن يَسْتَمِعِ ٱلْءَانَ يَجِدْ لَهُۥ _____ رَّصَدًا",
          "answer": "شِهَابًا",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "تَحَرَّوْا۟",
            "شِهَابًا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "a flaming fire"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَأَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَٰعِدَ لِلسَّمْعِ فَمَن يَسْتَمِعِ ٱلْءَانَ يَجِدْ لَهُۥ شِهَابًا _____",
          "answer": "رَّصَدًا",
          "options": [
            "رَّصَدًا",
            "أَحَدٌ",
            "تَعَٰلَىٰ",
            "يَبْعَثَ"
          ],
          "translation": "waiting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "72:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 90,
          "question": "_____ لَا نَدْرِىٓ أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
          "answer": "وَأَنَّا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَأَنَّا",
            "لِجَهَنَّمَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "And that we "
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَأَنَّا _____ نَدْرِىٓ أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَعَ",
            "طَرَآئِقَ",
            "ظَنَنَّآ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَأَنَّا لَا _____ أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
          "answer": "نَدْرِىٓ",
          "options": [
            "نَدْرِىٓ",
            "خَلْفِهِۦ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ضَرًّا"
          ],
          "translation": "we know"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَأَنَّا لَا نَدْرِىٓ _____ أُرِيدَ بِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
          "answer": "أَشَرٌّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَشَرٌّ",
            "ٱلْقَٰسِطُونَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "whether evil"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَأَنَّا لَا نَدْرِىٓ أَشَرٌّ _____ بِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
          "answer": "أُرِيدَ",
          "options": [
            "أُرِيدَ",
            "قُلْ",
            "مَّآءً",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "is intended"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَأَنَّا لَا نَدْرِىٓ أَشَرٌّ أُرِيدَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
          "answer": "بِمَن",
          "options": [
            "ٱلْقَٰسِطُونَ",
            "بِرَبِّهِۦ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "بِمَن"
          ],
          "translation": "for (those) who"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَأَنَّا لَا نَدْرِىٓ أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَن _____ ٱلْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لَن",
            "إِلَىَّ",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَأَنَّا لَا نَدْرِىٓ أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَن فِى _____ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحُونَ",
            "ﰕ",
            "ﰅ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَأَنَّا لَا نَدْرِىٓ أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَن فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَمْ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَأَنَّا لَا نَدْرِىٓ أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ _____ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "ﰌ",
            "فِيهِ",
            "أَرَادَ"
          ],
          "translation": "intends"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَأَنَّا لَا نَدْرِىٓ أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ _____ رَبُّهُمْ رَشَدًا",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "أَن",
            "ضَرًّا",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَأَنَّا لَا نَدْرِىٓ أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ _____ رَشَدًا",
          "answer": "رَبُّهُمْ",
          "options": [
            "فَكَانُوا۟",
            "فَلَا",
            "رَشَدًا",
            "رَبُّهُمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَأَنَّا لَا نَدْرِىٓ أَشَرٌّ أُرِيدَ بِمَن فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ أَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ _____",
          "answer": "رَشَدًا",
          "options": [
            "عَٰلِمُ",
            "رَشَدًا",
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "a right path"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "72:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 103,
          "question": "_____ مِنَّا ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنَّا دُونَ ذَٰلِكَ كُنَّا طَرَآئِقَ قِدَدًا",
          "answer": "وَأَنَّا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "كَمَا",
            "رَأَوْا۟",
            "وَأَنَّا"
          ],
          "translation": "And that [we]"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَأَنَّا _____ ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنَّا دُونَ ذَٰلِكَ كُنَّا طَرَآئِقَ قِدَدًا",
          "answer": "مِنَّا",
          "options": [
            "مِنَّا",
            "رَصَدًا",
            "فِيهِ",
            "رَشَدًا"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا _____ وَمِنَّا دُونَ ذَٰلِكَ كُنَّا طَرَآئِقَ قِدَدًا",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحُونَ",
          "options": [
            "دُونَ",
            "بِمَا",
            "ٱلصَّٰلِحُونَ",
            "رَأَوْا۟"
          ],
          "translation": "(are) the righteous"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلصَّٰلِحُونَ _____ دُونَ ذَٰلِكَ كُنَّا طَرَآئِقَ قِدَدًا",
          "answer": "وَمِنَّا",
          "options": [
            "يَجْعَلُ",
            "وَمِنَّا",
            "فَلَا",
            "مُلِئَتْ"
          ],
          "translation": "and among us"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنَّا _____ ذَٰلِكَ كُنَّا طَرَآئِقَ قِدَدًا",
          "answer": "دُونَ",
          "options": [
            "فَقَالُوٓا۟",
            "ﰊ",
            "أَمْ",
            "دُونَ"
          ],
          "translation": "(are) other than"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنَّا دُونَ _____ كُنَّا طَرَآئِقَ قِدَدًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "أَن",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنَّا دُونَ ذَٰلِكَ _____ طَرَآئِقَ قِدَدًا",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "أَدْرِىٓ",
            "كُنَّا",
            "ٱرْتَضَىٰ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنَّا دُونَ ذَٰلِكَ كُنَّا _____ قِدَدًا",
          "answer": "طَرَآئِقَ",
          "options": [
            "طَرَآئِقَ",
            "ﰁ",
            "عَلَىٰ",
            "وَأَنَّا"
          ],
          "translation": "(are on) ways"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلصَّٰلِحُونَ وَمِنَّا دُونَ ذَٰلِكَ كُنَّا طَرَآئِقَ _____",
          "answer": "قِدَدًا",
          "options": [
            "قِدَدًا",
            "فَقَالُوٓا۟",
            "ﰗ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "different"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "72:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 112,
          "question": "_____ ظَنَنَّآ أَن لَّن نُّعْجِزَ ٱللَّهَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَن نُّعْجِزَهُۥ هَرَبًا",
          "answer": "وَأَنَّا",
          "options": [
            "فَكَانُوا۟",
            "مَا",
            "وَأَنَّا",
            "وَمِنَّا"
          ],
          "translation": "And that we"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَأَنَّا _____ أَن لَّن نُّعْجِزَ ٱللَّهَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَن نُّعْجِزَهُۥ هَرَبًا",
          "answer": "ظَنَنَّآ",
          "options": [
            "ظَنَنَّآ",
            "شَدِيدًا",
            "يُظْهِرُ",
            "أَحَدٌ"
          ],
          "translation": "[we] have become certain"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ _____ لَّن نُّعْجِزَ ٱللَّهَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَن نُّعْجِزَهُۥ هَرَبًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يَكُونُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحُونَ",
            "أَن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن _____ نُّعْجِزَ ٱللَّهَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَن نُّعْجِزَهُۥ هَرَبًا",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "نُّعْجِزَهُۥ",
            "مَّآءً",
            "لَّن",
            "قُرْءَانًا"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن _____ ٱللَّهَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَن نُّعْجِزَهُۥ هَرَبًا",
          "answer": "نُّعْجِزَ",
          "options": [
            "نُّعْجِزَ",
            "سَمِعْنَا",
            "ﰛ",
            "ٱلْإِنسُ"
          ],
          "translation": "we will cause failure"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن نُّعْجِزَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَن نُّعْجِزَهُۥ هَرَبًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "رَبِّى",
            "يُؤْمِنۢ",
            "رَصَدًا"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن نُّعْجِزَ ٱللَّهَ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَن نُّعْجِزَهُۥ هَرَبًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَقُولَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَشَرٌّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن نُّعْجِزَ ٱللَّهَ فِى _____ وَلَن نُّعْجِزَهُۥ هَرَبًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تُوعَدُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن نُّعْجِزَ ٱللَّهَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ نُّعْجِزَهُۥ هَرَبًا",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "وَلَن",
            "مَقَٰعِدَ",
            "ﰔ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and never"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن نُّعْجِزَ ٱللَّهَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَن _____ هَرَبًا",
          "answer": "نُّعْجِزَهُۥ",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "نُّعْجِزَهُۥ",
            "أَحَدًا",
            "لَأَسْقَيْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "we can escape Him"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَأَنَّا ظَنَنَّآ أَن لَّن نُّعْجِزَ ٱللَّهَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَن نُّعْجِزَهُۥ _____",
          "answer": "هَرَبًا",
          "options": [
            "هَرَبًا",
            "قُلْ",
            "فَلَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(by) flight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "72:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 123,
          "question": "_____ لَمَّا سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا بِهِۦ فَمَن يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "وَأَنَّا",
          "options": [
            "ﰄ",
            "فِيهَآ",
            "وَأَنَّا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And that [we]"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَأَنَّا _____ سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا بِهِۦ فَمَن يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "ﰖ",
            "لَمَّا",
            "رَبِّى",
            "مِنَّا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا _____ ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا بِهِۦ فَمَن يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "لِّيَعْلَمَ",
            "ٱلْمُسْلِمُونَ",
            "سَمِعْنَا",
            "تَحَرَّوْا۟"
          ],
          "translation": "we heard"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا _____ ءَامَنَّا بِهِۦ فَمَن يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰٓ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يُظْهِرُ",
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "يَعُوذُونَ"
          ],
          "translation": "the Guidance"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ _____ بِهِۦ فَمَن يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ﰚ",
            "ءَامَنَّا",
            "لِّنَفْتِنَهُمْ",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "we believed"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا _____ فَمَن يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "يُظْهِرُ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "نَدْرِىٓ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا بِهِۦ _____ يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "فَزَادُوهُمْ",
            "فَمَن",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا بِهِۦ فَمَن _____ بِرَبِّهِۦ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "يُؤْمِنۢ",
          "options": [
            "يُؤْمِنۢ",
            "وَأَحْصَىٰ",
            "ظَنَنتُمْ",
            "مُلِئَتْ"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا بِهِۦ فَمَن يُؤْمِنۢ _____ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "بِرَبِّهِۦ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "مُلِئَتْ",
            "بِرَبِّهِۦ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "in his Lord"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا بِهِۦ فَمَن يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ _____ يَخَافُ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَكَانُوا۟",
            "لَهُۥ",
            "فَلَا",
            "مَّآءً"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا بِهِۦ فَمَن يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ فَلَا _____ بَخْسًا وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "يَخَافُ",
          "options": [
            "لَأَسْقَيْنَٰهُم",
            "وَأَنَّا",
            "يَخَافُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "he will fear"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا بِهِۦ فَمَن يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ فَلَا يَخَافُ _____ وَلَا رَهَقًا",
          "answer": "بَخْسًا",
          "options": [
            "ﰋ",
            "ٱلْمُسْلِمُونَ",
            "بَخْسًا",
            "وَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "any loss"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا بِهِۦ فَمَن يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا _____ رَهَقًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰕ",
            "بِمَن",
            "جَهَنَّمَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَأَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا ٱلْهُدَىٰٓ ءَامَنَّا بِهِۦ فَمَن يُؤْمِنۢ بِرَبِّهِۦ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَلَا _____",
          "answer": "رَهَقًا",
          "options": [
            "رَهَقًا",
            "نُّعْجِزَ",
            "تَحَرَّوْا۟",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "any burden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "72:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 137,
          "question": "_____ مِنَّا ٱلْمُسْلِمُونَ وَمِنَّا ٱلْقَٰسِطُونَ فَمَنْ أَسْلَمَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ تَحَرَّوْا۟ رَشَدًا",
          "answer": "وَأَنَّا",
          "options": [
            "وَأَنَّا",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "غَيْبِهِۦٓ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "And that we"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَأَنَّا _____ ٱلْمُسْلِمُونَ وَمِنَّا ٱلْقَٰسِطُونَ فَمَنْ أَسْلَمَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ تَحَرَّوْا۟ رَشَدًا",
          "answer": "مِنَّا",
          "options": [
            "أَشَرٌّ",
            "سَمِعْنَا",
            "صَٰحِبَةً",
            "مِنَّا"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا _____ وَمِنَّا ٱلْقَٰسِطُونَ فَمَنْ أَسْلَمَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ تَحَرَّوْا۟ رَشَدًا",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمُونَ",
          "options": [
            "وَأَنَّا",
            "قَامَ",
            "ءَامَنَّا",
            "ٱلْمُسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "(are) Muslims"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلْمُسْلِمُونَ _____ ٱلْقَٰسِطُونَ فَمَنْ أَسْلَمَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ تَحَرَّوْا۟ رَشَدًا",
          "answer": "وَمِنَّا",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "وَمِنَّا",
            "ﰇ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "and among us"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلْمُسْلِمُونَ وَمِنَّا _____ فَمَنْ أَسْلَمَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ تَحَرَّوْا۟ رَشَدًا",
          "answer": "ٱلْقَٰسِطُونَ",
          "options": [
            "وَأَنَّا",
            "ٱلْقَٰسِطُونَ",
            "ﰀ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "(are) unjust"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلْمُسْلِمُونَ وَمِنَّا ٱلْقَٰسِطُونَ _____ أَسْلَمَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ تَحَرَّوْا۟ رَشَدًا",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "لَآ",
            "فَمَنْ",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلْمُسْلِمُونَ وَمِنَّا ٱلْقَٰسِطُونَ فَمَنْ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ تَحَرَّوْا۟ رَشَدًا",
          "answer": "أَسْلَمَ",
          "options": [
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "لَّن",
            "ٱللَّهِ",
            "أَسْلَمَ"
          ],
          "translation": "submits"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلْمُسْلِمُونَ وَمِنَّا ٱلْقَٰسِطُونَ فَمَنْ أَسْلَمَ _____ تَحَرَّوْا۟ رَشَدًا",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ظَنَنَّآ",
            "أَضْعَفُ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلْمُسْلِمُونَ وَمِنَّا ٱلْقَٰسِطُونَ فَمَنْ أَسْلَمَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ رَشَدًا",
          "answer": "تَحَرَّوْا۟",
          "options": [
            "يَكُونُونَ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "تَحَرَّوْا۟",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "have sought"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَأَنَّا مِنَّا ٱلْمُسْلِمُونَ وَمِنَّا ٱلْقَٰسِطُونَ فَمَنْ أَسْلَمَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ تَحَرَّوْا۟ _____",
          "answer": "رَشَدًا",
          "options": [
            "رَشَدًا",
            "يُظْهِرُ",
            "ﰔ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) right path"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "72:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 147,
          "question": "_____ ٱلْقَٰسِطُونَ فَكَانُوا۟ لِجَهَنَّمَ حَطَبًا",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "إِلَّا",
            "فَسَيَعْلَمُونَ",
            "تَحَرَّوْا۟"
          ],
          "translation": "And as for"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَأَمَّا _____ فَكَانُوا۟ لِجَهَنَّمَ حَطَبًا",
          "answer": "ٱلْقَٰسِطُونَ",
          "options": [
            "غَدَقًا",
            "ﰄ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْقَٰسِطُونَ"
          ],
          "translation": "the unjust"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْقَٰسِطُونَ _____ لِجَهَنَّمَ حَطَبًا",
          "answer": "فَكَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
            "فَكَانُوا۟",
            "ﰘ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "they will be"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْقَٰسِطُونَ فَكَانُوا۟ _____ حَطَبًا",
          "answer": "لِجَهَنَّمَ",
          "options": [
            "لِجَهَنَّمَ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "لَآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "for Hell"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْقَٰسِطُونَ فَكَانُوا۟ لِجَهَنَّمَ _____",
          "answer": "حَطَبًا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بَخْسًا",
            "وَأَنَّا",
            "حَطَبًا"
          ],
          "translation": "firewood"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "72:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 152,
          "question": "_____ ٱسْتَقَٰمُوا۟ عَلَى ٱلطَّرِيقَةِ لَأَسْقَيْنَٰهُم مَّآءً غَدَقًا",
          "answer": "وَأَلَّوِ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "فِيهِ",
            "وَأَلَّوِ",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "And that if"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَأَلَّوِ _____ عَلَى ٱلطَّرِيقَةِ لَأَسْقَيْنَٰهُم مَّآءً غَدَقًا",
          "answer": "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
            "وَأَمَّا",
            "شِهَابًا",
            "كَادُوا۟"
          ],
          "translation": "they had remained"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَأَلَّوِ ٱسْتَقَٰمُوا۟ _____ ٱلطَّرِيقَةِ لَأَسْقَيْنَٰهُم مَّآءً غَدَقًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "تَحَرَّوْا۟",
            "أَجِدَ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَأَلَّوِ ٱسْتَقَٰمُوا۟ عَلَى _____ لَأَسْقَيْنَٰهُم مَّآءً غَدَقًا",
          "answer": "ٱلطَّرِيقَةِ",
          "options": [
            "مِنَّا",
            "وَرِسَٰلَٰتِهِۦ",
            "ٱلطَّرِيقَةِ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "the Way"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَأَلَّوِ ٱسْتَقَٰمُوا۟ عَلَى ٱلطَّرِيقَةِ _____ مَّآءً غَدَقًا",
          "answer": "لَأَسْقَيْنَٰهُم",
          "options": [
            "لَأَسْقَيْنَٰهُم",
            "قَامَ",
            "يَعُوذُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "surely We (would) have given them to drink"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَأَلَّوِ ٱسْتَقَٰمُوا۟ عَلَى ٱلطَّرِيقَةِ لَأَسْقَيْنَٰهُم _____ غَدَقًا",
          "answer": "مَّآءً",
          "options": [
            "عَدَدًا",
            "لَكُمْ",
            "إِلَى",
            "مَّآءً"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَأَلَّوِ ٱسْتَقَٰمُوا۟ عَلَى ٱلطَّرِيقَةِ لَأَسْقَيْنَٰهُم مَّآءً _____",
          "answer": "غَدَقًا",
          "options": [
            "ٱرْتَضَىٰ",
            "غَدَقًا",
            "ﰍ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(in) abundance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "72:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 159,
          "question": "_____ فِيهِ وَمَن يُعْرِضْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِۦ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
          "answer": "لِّنَفْتِنَهُمْ",
          "options": [
            "وَرِسَٰلَٰتِهِۦ",
            "وَشُهُبًا",
            "وَٱلْجِنُّ",
            "لِّنَفْتِنَهُمْ"
          ],
          "translation": "That We might test them"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "لِّنَفْتِنَهُمْ _____ وَمَن يُعْرِضْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِۦ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "بَخْسًا",
            "ﰓ",
            "وَأَقَلُّ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "لِّنَفْتِنَهُمْ فِيهِ _____ يُعْرِضْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِۦ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "وَأَنَّهُمْ",
            "فَلَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "لِّنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَمَن _____ عَن ذِكْرِ رَبِّهِۦ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
          "answer": "يُعْرِضْ",
          "options": [
            "أَمْلِكُ",
            "يَجِدْ",
            "رَشَدًا",
            "يُعْرِضْ"
          ],
          "translation": "turns away"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "لِّنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَمَن يُعْرِضْ _____ ذِكْرِ رَبِّهِۦ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "بِرِجَالٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَن",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "لِّنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَمَن يُعْرِضْ عَن _____ رَبِّهِۦ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
          "answer": "ذِكْرِ",
          "options": [
            "ذِكْرِ",
            "هَرَبًا",
            "يَكُونُونَ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "the Remembrance"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "لِّنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَمَن يُعْرِضْ عَن ذِكْرِ _____ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًا",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "فَوَجَدْنَٰهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "لِّنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَمَن يُعْرِضْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِۦ _____ عَذَابًا صَعَدًا",
          "answer": "يَسْلُكْهُ",
          "options": [
            "قِدَدًا",
            "فِى",
            "ﰌ",
            "يَسْلُكْهُ"
          ],
          "translation": "He will make him enter"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "لِّنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَمَن يُعْرِضْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِۦ يَسْلُكْهُ _____ صَعَدًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "أَدْعُوا۟",
            "عَذَابًا",
            "نَدْرِىٓ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "لِّنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَمَن يُعْرِضْ عَن ذِكْرِ رَبِّهِۦ يَسْلُكْهُ عَذَابًا _____",
          "answer": "صَعَدًا",
          "options": [
            "ٱلرُّشْدِ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "صَعَدًا",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "72:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 169,
          "question": "_____ ٱلْمَسَٰجِدَ لِلَّهِ فَلَا تَدْعُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ أَحَدًا",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "قَدْ",
            "تَحَرَّوْا۟",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَأَنَّ _____ لِلَّهِ فَلَا تَدْعُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ أَحَدًا",
          "answer": "ٱلْمَسَٰجِدَ",
          "options": [
            "ٱسْتَمَعَ",
            "ٱلْمَسَٰجِدَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "the masjids"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَأَنَّ ٱلْمَسَٰجِدَ _____ فَلَا تَدْعُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ أَحَدًا",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "كَانَ",
            "عَن",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "(are) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَأَنَّ ٱلْمَسَٰجِدَ لِلَّهِ _____ تَدْعُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ أَحَدًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "وَمِنَّا",
            "يُعْرِضْ",
            "فَمَنْ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَأَنَّ ٱلْمَسَٰجِدَ لِلَّهِ فَلَا _____ مَعَ ٱللَّهِ أَحَدًا",
          "answer": "تَدْعُوا۟",
          "options": [
            "ﰗ",
            "تَدْعُوا۟",
            "ﰈ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "call"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَأَنَّ ٱلْمَسَٰجِدَ لِلَّهِ فَلَا تَدْعُوا۟ _____ ٱللَّهِ أَحَدًا",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "هَرَبًا",
            "وَأَنَّا",
            "مَعَ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَأَنَّ ٱلْمَسَٰجِدَ لِلَّهِ فَلَا تَدْعُوا۟ مَعَ _____ أَحَدًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ﰁ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْءَانَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَأَنَّ ٱلْمَسَٰجِدَ لِلَّهِ فَلَا تَدْعُوا۟ مَعَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "يَهْدِىٓ",
            "أَحَدًا",
            "مِنَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "72:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 177,
          "question": "_____ لَمَّا قَامَ عَبْدُ ٱللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا۟ يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
          "answer": "وَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "أَحَدًا",
            "أَمَدًا",
            "وَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَأَنَّهُۥ _____ قَامَ عَبْدُ ٱللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا۟ يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "أَدْرِىٓ",
            "شِهَابًا",
            "لَمَّا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَأَنَّهُۥ لَمَّا _____ عَبْدُ ٱللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا۟ يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
          "answer": "قَامَ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "قَامَ",
            "فَلَا",
            "وَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "stood up"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَأَنَّهُۥ لَمَّا قَامَ _____ ٱللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا۟ يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
          "answer": "عَبْدُ",
          "options": [
            "عَبْدُ",
            "يَجْعَلُ",
            "ٱلطَّرِيقَةِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(the) slave"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَأَنَّهُۥ لَمَّا قَامَ عَبْدُ _____ يَدْعُوهُ كَادُوا۟ يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَأَنَّهُۥ لَمَّا قَامَ عَبْدُ ٱللَّهِ _____ كَادُوا۟ يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
          "answer": "يَدْعُوهُ",
          "options": [
            "وَأَنَّهُمْ",
            "وَأَنَّا",
            "ﰎ",
            "يَدْعُوهُ"
          ],
          "translation": "calling (upon) Him"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَأَنَّهُۥ لَمَّا قَامَ عَبْدُ ٱللَّهِ يَدْعُوهُ _____ يَكُونُونَ عَلَيْهِ لِبَدًا",
          "answer": "كَادُوا۟",
          "options": [
            "كَادُوا۟",
            "ٱلْقَٰسِطُونَ",
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "وَأَحْصَىٰ"
          ],
          "translation": "they almost"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَأَنَّهُۥ لَمَّا قَامَ عَبْدُ ٱللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا۟ _____ عَلَيْهِ لِبَدًا",
          "answer": "يَكُونُونَ",
          "options": [
            "ظَنُّوا۟",
            "يَكُونُونَ",
            "أَجِدَ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "became"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَأَنَّهُۥ لَمَّا قَامَ عَبْدُ ٱللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا۟ يَكُونُونَ _____ لِبَدًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "مِنَّا",
            "أَن",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "around him"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَأَنَّهُۥ لَمَّا قَامَ عَبْدُ ٱللَّهِ يَدْعُوهُ كَادُوا۟ يَكُونُونَ عَلَيْهِ _____",
          "answer": "لِبَدًا",
          "options": [
            "ظَنَنَّآ",
            "لِبَدًا",
            "كَادُوا۟",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "a compacted mass"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "72:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 187,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أَدْعُوا۟ رَبِّى وَلَآ أُشْرِكُ بِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَأَنَّا",
            "أَن",
            "قُلْ",
            "فَمَنْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "قُلْ _____ أَدْعُوا۟ رَبِّى وَلَآ أُشْرِكُ بِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنَّمَآ",
            "ﰄ",
            "أَرَادَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ _____ رَبِّى وَلَآ أُشْرِكُ بِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "أَدْعُوا۟",
          "options": [
            "أَدْعُوا۟",
            "بَيْنِ",
            "عَبْدُ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "I call upon"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَدْعُوا۟ _____ وَلَآ أُشْرِكُ بِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "أُرِيدَ",
            "مِّنَ",
            "رَصَدًا"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَدْعُوا۟ رَبِّى _____ أُشْرِكُ بِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "ضَرًّا",
            "وَلَآ",
            "نَاصِرًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَدْعُوا۟ رَبِّى وَلَآ _____ بِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "أُشْرِكُ",
          "options": [
            "أُشْرِكُ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "مِنَّا",
            "وَمِنَّا"
          ],
          "translation": "I associate"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَدْعُوا۟ رَبِّى وَلَآ أُشْرِكُ _____ أَحَدًا",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "بِهِۦٓ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَدْعُوا۟ رَبِّى وَلَآ أُشْرِكُ بِهِۦٓ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "عَن",
            "رَهَقًا",
            "أَحَدًا",
            "ٱلْءَانَ"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "72:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 195,
          "question": "_____ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا رَشَدًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "يَعُوذُونَ",
            "كَمَا",
            "وَأَنَّا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "قُلْ _____ لَآ أَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا رَشَدًا",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "أَحَدٌ",
            "إِنِّى",
            "رَّصَدًا",
            "نُّعْجِزَهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "قُلْ إِنِّى _____ أَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا رَشَدًا",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "رَشَدًا",
            "لَآ",
            "وَلَنْ",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَآ _____ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا رَشَدًا",
          "answer": "أَمْلِكُ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "وَأَحَاطَ",
            "أَمْلِكُ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "possess"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ _____ ضَرًّا وَلَا رَشَدًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "أَشَرٌّ",
            "غَدَقًا",
            "لَكُمْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ لَكُمْ _____ وَلَا رَشَدًا",
          "answer": "ضَرًّا",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "مِنَ",
            "أَحَدًا",
            "نُّشْرِكَ"
          ],
          "translation": "any harm"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا _____ رَشَدًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَضْعَفُ",
            "ٱلْءَانَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا _____",
          "answer": "رَشَدًا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَأَلَّوِ",
            "رَشَدًا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "right path"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "72:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 203,
          "question": "_____ إِنِّى لَن يُجِيرَنِى مِنَ ٱللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "عَبْدُ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَجِدْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "قُلْ _____ لَن يُجِيرَنِى مِنَ ٱللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰛ",
            "ٱلرُّشْدِ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed I"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "قُلْ إِنِّى _____ يُجِيرَنِى مِنَ ٱللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "أَرَادَ",
            "مِن",
            "لَن"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَن _____ مِنَ ٱللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "يُجِيرَنِى",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "يُجِيرَنِى",
            "ٱلصَّٰلِحُونَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "can protect me"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَن يُجِيرَنِى _____ ٱللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "رَبِّى",
            "فَلَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَن يُجِيرَنِى مِنَ _____ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَمِنَّا",
            "لَن",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَن يُجِيرَنِى مِنَ ٱللَّهِ _____ وَلَنْ أَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "أَحَدٌ",
          "options": [
            "جَدُّ",
            "شَطَطًا",
            "أَحَدٌ",
            "أَنَّهُ"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَن يُجِيرَنِى مِنَ ٱللَّهِ أَحَدٌ _____ أَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "وَلَنْ",
          "options": [
            "وَلَنْ",
            "ٱلْمُسْلِمُونَ",
            "ءَامَنَّا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and never"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَن يُجِيرَنِى مِنَ ٱللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ _____ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "أَجِدَ",
          "options": [
            "ٱلْمَسَٰجِدَ",
            "دُونَ",
            "أَجِدَ",
            "رَّصَدًا"
          ],
          "translation": "can I find"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَن يُجِيرَنِى مِنَ ٱللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ _____ دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰀ",
            "أَرَادَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَن يُجِيرَنِى مِنَ ٱللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِن _____ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "أَحَدًا",
            "دُونِهِۦ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "قُلْ إِنِّى لَن يُجِيرَنِى مِنَ ٱللَّهِ أَحَدٌ وَلَنْ أَجِدَ مِن دُونِهِۦ _____",
          "answer": "مُلْتَحَدًا",
          "options": [
            "مُلْتَحَدًا",
            "كَمَا",
            "بِهِۦ",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "any refuge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "72:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 215,
          "question": "_____ بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "نَارَ",
            "سَفِيهُنَا",
            "إِلَّا",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "إِلَّا _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "بَلَٰغًا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "بَلَٰغًا",
            "يُعْرِضْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) notification"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا _____ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يَسْلُكْهُ",
            "وَلَآ",
            "مِّنَ",
            "أَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ _____ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَن",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "وَرِسَٰلَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "يَسْلُكُ",
            "أَحَدًا",
            "وَرِسَٰلَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "and His Messages"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ _____ يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "لَآ",
            "ظَنَنَّآ",
            "وَمَن",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "يَعْصِ",
          "options": [
            "لَمَسْنَا",
            "رَشَدًا",
            "خَٰلِدِينَ",
            "يَعْصِ"
          ],
          "translation": "disobeys"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ _____ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَنَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَزَادُوهُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ _____ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "ظَنَنتُمْ",
            "وَأَنَّا",
            "أَن",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ _____ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "يَخَافُ",
            "إِنَّمَآ",
            "وَأَنَّا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ _____ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "نَارَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "نَارَ",
            "يَقُولُ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "(is the) Fire"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ _____ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قُلْ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ _____ فِيهَآ أَبَدًا",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "وَأَقَلُّ",
            "ﰛ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "(they will) abide"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ _____ أَبَدًا",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "مِن",
            "فِيهَآ",
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "إِلَّا بَلَٰغًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِسَٰلَٰتِهِۦ وَمَن يَعْصِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَآ _____",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "ٱرْتَضَىٰ",
            "ٱلْقَٰسِطُونَ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "72:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 231,
          "question": "_____ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "وَأَنَّهُمْ",
            "ٱلْمُسْلِمُونَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "بِهِمْ",
            "يَسْتَمِعِ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ مَا يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
          "answer": "رَأَوْا۟",
          "options": [
            "وَأَحْصَىٰ",
            "لَأَسْقَيْنَٰهُم",
            "كَمَا",
            "رَأَوْا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ _____ يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "مَا",
            "مِنْهَا",
            "رَأَوْا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا _____ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
          "answer": "يُوعَدُونَ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "يُجِيرَنِى",
            "يُوعَدُونَ",
            "وَأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "they are promised"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ _____ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
          "answer": "فَسَيَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلَدًا",
            "شِهَابًا",
            "فَسَيَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "then they will know"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ _____ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "وَلَدًا",
            "ٱللَّهَ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ _____ نَاصِرًا وَأَقَلُّ عَدَدًا",
          "answer": "أَضْعَفُ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَمَن",
            "أَضْعَفُ"
          ],
          "translation": "(is) weaker"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ _____ وَأَقَلُّ عَدَدًا",
          "answer": "نَاصِرًا",
          "options": [
            "يَكُونُونَ",
            "طَرَآئِقَ",
            "نَاصِرًا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(in) helpers"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا _____ عَدَدًا",
          "answer": "وَأَقَلُّ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسِ",
            "ٱلصَّٰلِحُونَ",
            "كَمَا",
            "وَأَقَلُّ"
          ],
          "translation": "and fewer"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا رَأَوْا۟ مَا يُوعَدُونَ فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ أَضْعَفُ نَاصِرًا وَأَقَلُّ _____",
          "answer": "عَدَدًا",
          "options": [
            "ٱرْتَضَىٰ",
            "يَسْلُكْهُ",
            "أَمْ",
            "عَدَدًا"
          ],
          "translation": "(in) number"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "72:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 242,
          "question": "_____ إِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ مَّا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُۥ رَبِّىٓ أَمَدًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "أُوحِىَ",
            "نُّعْجِزَ",
            "ٱللَّهِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "قُلْ _____ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ مَّا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُۥ رَبِّىٓ أَمَدًا",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَسْلَمَ",
            "ﰛ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "قُلْ إِنْ _____ أَقَرِيبٌ مَّا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُۥ رَبِّىٓ أَمَدًا",
          "answer": "أَدْرِىٓ",
          "options": [
            "وَلَنْ",
            "وَمَن",
            "يَسْلُكْهُ",
            "أَدْرِىٓ"
          ],
          "translation": "I know"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "قُلْ إِنْ أَدْرِىٓ _____ مَّا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُۥ رَبِّىٓ أَمَدًا",
          "answer": "أَقَرِيبٌ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "يُعْرِضْ",
            "ﰙ",
            "أَقَرِيبٌ"
          ],
          "translation": "whether is near"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "قُلْ إِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ _____ تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُۥ رَبِّىٓ أَمَدًا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "فَوَجَدْنَٰهَا",
            "مَّا",
            "مِن",
            "نَفَرٌ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "قُلْ إِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ مَّا _____ أَمْ يَجْعَلُ لَهُۥ رَبِّىٓ أَمَدًا",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "بِرَبِّنَآ",
            "تُوعَدُونَ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "you are promised"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "قُلْ إِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ مَّا تُوعَدُونَ _____ يَجْعَلُ لَهُۥ رَبِّىٓ أَمَدًا",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "فَلَا",
            "سَفِيهُنَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "or (whether)"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "قُلْ إِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ مَّا تُوعَدُونَ أَمْ _____ لَهُۥ رَبِّىٓ أَمَدًا",
          "answer": "يَجْعَلُ",
          "options": [
            "مَّآءً",
            "أَبَدًا",
            "مَنْ",
            "يَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "will appoint"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "قُلْ إِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ مَّا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ _____ رَبِّىٓ أَمَدًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "نَارَ",
            "يُوعَدُونَ",
            "وَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "قُلْ إِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ مَّا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُۥ _____ أَمَدًا",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "لِجَهَنَّمَ",
            "رَشَدًا",
            "رَبِّىٓ",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "قُلْ إِنْ أَدْرِىٓ أَقَرِيبٌ مَّا تُوعَدُونَ أَمْ يَجْعَلُ لَهُۥ رَبِّىٓ _____",
          "answer": "أَمَدًا",
          "options": [
            "يُجِيرَنِى",
            "أَمَدًا",
            "وَأَنَّ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "a (distant) term"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "72:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 253,
          "question": "_____ ٱلْغَيْبِ فَلَا يُظْهِرُ عَلَىٰ غَيْبِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "عَٰلِمُ",
          "options": [
            "عَٰلِمُ",
            "لَمَّا",
            "رَبِّىٓ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "(The) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "عَٰلِمُ _____ فَلَا يُظْهِرُ عَلَىٰ غَيْبِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "يَسْلُكُ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ _____ يُظْهِرُ عَلَىٰ غَيْبِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَلَا",
            "بِهِمْ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ فَلَا _____ عَلَىٰ غَيْبِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "يُظْهِرُ",
          "options": [
            "غَيْبِهِۦٓ",
            "يُظْهِرُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "He reveals"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ فَلَا يُظْهِرُ _____ غَيْبِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "فَسَيَعْلَمُونَ",
            "أَمَدًا",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ فَلَا يُظْهِرُ عَلَىٰ _____ أَحَدًا",
          "answer": "غَيْبِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَأَقَلُّ",
            "مَا",
            "مِنَّا",
            "غَيْبِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "His unseen"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ فَلَا يُظْهِرُ عَلَىٰ غَيْبِهِۦٓ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰍ",
            "أَحَدًا",
            "ٱلصَّٰلِحُونَ"
          ],
          "translation": "(to) anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "72:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 260,
          "question": "_____ مَنِ ٱرْتَضَىٰ مِن رَّسُولٍ فَإِنَّهُۥ يَسْلُكُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ رَصَدًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰏ",
            "بِهِمْ",
            "إِلَّا",
            "ٱلصَّٰلِحُونَ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "إِلَّا _____ ٱرْتَضَىٰ مِن رَّسُولٍ فَإِنَّهُۥ يَسْلُكُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ رَصَدًا",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مَنِ",
            "وَلَا",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "إِلَّا مَنِ _____ مِن رَّسُولٍ فَإِنَّهُۥ يَسْلُكُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ رَصَدًا",
          "answer": "ٱرْتَضَىٰ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مَا",
            "وَأَلَّوِ",
            "ٱرْتَضَىٰ"
          ],
          "translation": "He has approved"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱرْتَضَىٰ _____ رَّسُولٍ فَإِنَّهُۥ يَسْلُكُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ رَصَدًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مِن",
            "إِلَّا",
            "حَرَسًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱرْتَضَىٰ مِن _____ فَإِنَّهُۥ يَسْلُكُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ رَصَدًا",
          "answer": "رَّسُولٍ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "عَدَدًا",
            "لِلَّهِ",
            "رَّسُولٍ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱرْتَضَىٰ مِن رَّسُولٍ _____ يَسْلُكُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ رَصَدًا",
          "answer": "فَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "قِدَدًا",
            "بِمَن",
            "رَبِّهِمْ",
            "فَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱرْتَضَىٰ مِن رَّسُولٍ فَإِنَّهُۥ _____ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ رَصَدًا",
          "answer": "يَسْلُكُ",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "إِنِّى",
            "يَسْلُكُ",
            "ٱلْإِنسُ"
          ],
          "translation": "makes to march"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱرْتَضَىٰ مِن رَّسُولٍ فَإِنَّهُۥ يَسْلُكُ _____ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ رَصَدًا",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "نُّعْجِزَهُۥ",
            "لَّن",
            "خَلْفِهِۦ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱرْتَضَىٰ مِن رَّسُولٍ فَإِنَّهُۥ يَسْلُكُ مِنۢ _____ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ رَصَدًا",
          "answer": "بَيْنِ",
          "options": [
            "يَسْتَمِعِ",
            "أَحَدًا",
            "بَيْنِ",
            "عَدَدًا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱرْتَضَىٰ مِن رَّسُولٍ فَإِنَّهُۥ يَسْلُكُ مِنۢ بَيْنِ _____ وَمِنْ خَلْفِهِۦ رَصَدًا",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "ﰛ",
            "أَدْعُوا۟",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "him"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱرْتَضَىٰ مِن رَّسُولٍ فَإِنَّهُۥ يَسْلُكُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ _____ خَلْفِهِۦ رَصَدًا",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "رَبِّهِمْ",
            "وَمِنْ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱرْتَضَىٰ مِن رَّسُولٍ فَإِنَّهُۥ يَسْلُكُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ _____ رَصَدًا",
          "answer": "خَلْفِهِۦ",
          "options": [
            "خَلْفِهِۦ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَهُۥ",
            "أَدْرِىٓ"
          ],
          "translation": "behind him"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "إِلَّا مَنِ ٱرْتَضَىٰ مِن رَّسُولٍ فَإِنَّهُۥ يَسْلُكُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ _____",
          "answer": "رَصَدًا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "رَصَدًا",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "a guard"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "72:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 273,
          "question": "_____ أَن قَدْ أَبْلَغُوا۟ رِسَٰلَٰتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَىْءٍ عَدَدًۢا",
          "answer": "لِّيَعْلَمَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لِجَهَنَّمَ",
            "لِّيَعْلَمَ",
            "قُرْءَانًا"
          ],
          "translation": "That He may make evident"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "لِّيَعْلَمَ _____ قَدْ أَبْلَغُوا۟ رِسَٰلَٰتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَىْءٍ عَدَدًۢا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "مِنْهَا",
            "أَن",
            "شَطَطًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "لِّيَعْلَمَ أَن _____ أَبْلَغُوا۟ رِسَٰلَٰتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَىْءٍ عَدَدًۢا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَأَنَّا",
            "دُونِهِۦ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "لِّيَعْلَمَ أَن قَدْ _____ رِسَٰلَٰتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَىْءٍ عَدَدًۢا",
          "answer": "أَبْلَغُوا۟",
          "options": [
            "أَبْلَغُوا۟",
            "يَكُونُونَ",
            "وَأَنَّا",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "they have conveyed"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "لِّيَعْلَمَ أَن قَدْ أَبْلَغُوا۟ _____ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَىْءٍ عَدَدًۢا",
          "answer": "رِسَٰلَٰتِ",
          "options": [
            "وَأَنَّا",
            "لَمَّا",
            "رِسَٰلَٰتِ",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "(the) Messages"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "لِّيَعْلَمَ أَن قَدْ أَبْلَغُوا۟ رِسَٰلَٰتِ _____ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَىْءٍ عَدَدًۢا",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "أَحَدٌ",
            "وَمِنَّا",
            "تَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "لِّيَعْلَمَ أَن قَدْ أَبْلَغُوا۟ رِسَٰلَٰتِ رَبِّهِمْ _____ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَىْءٍ عَدَدًۢا",
          "answer": "وَأَحَاطَ",
          "options": [
            "ظَنَنتُمْ",
            "لِّنَفْتِنَهُمْ",
            "وَرِسَٰلَٰتِهِۦ",
            "وَأَحَاطَ"
          ],
          "translation": "and He has encompassed"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "لِّيَعْلَمَ أَن قَدْ أَبْلَغُوا۟ رِسَٰلَٰتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ _____ لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَىْءٍ عَدَدًۢا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "بِمَا",
            "كَمَا",
            "رَّصَدًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "لِّيَعْلَمَ أَن قَدْ أَبْلَغُوا۟ رِسَٰلَٰتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا _____ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَىْءٍ عَدَدًۢا",
          "answer": "لَدَيْهِمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "رَأَوْا۟",
            "لَدَيْهِمْ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "(is) with them"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "لِّيَعْلَمَ أَن قَدْ أَبْلَغُوا۟ رِسَٰلَٰتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ _____ كُلَّ شَىْءٍ عَدَدًۢا",
          "answer": "وَأَحْصَىٰ",
          "options": [
            "يَعْصِ",
            "وَأَحْصَىٰ",
            "لَّن",
            "أُرِيدَ"
          ],
          "translation": "and He takes account"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "لِّيَعْلَمَ أَن قَدْ أَبْلَغُوا۟ رِسَٰلَٰتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ _____ شَىْءٍ عَدَدًۢا",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "وَأَلَّوِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَأَقَلُّ"
          ],
          "translation": "(of) all"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "لِّيَعْلَمَ أَن قَدْ أَبْلَغُوا۟ رِسَٰلَٰتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ _____ عَدَدًۢا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "شَىْءٍ",
            "فَـَٔامَنَّا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "لِّيَعْلَمَ أَن قَدْ أَبْلَغُوا۟ رِسَٰلَٰتِ رَبِّهِمْ وَأَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَأَحْصَىٰ كُلَّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَدَدًۢا",
          "options": [
            "أَرَادَ",
            "عَدَدًۢا",
            "فَسَيَعْلَمُونَ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "(in) number"
        }
      ]
    }
  ]
}